# Примеры использования

## Пример 1

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер в React JS для преобразования интерфейса одного компонента в интерфейс другого компонента.

```jsx
// Целевой компонент с ожидаемым интерфейсом
class TargetComponent extends React.Component {
  render() {
    return <div>Целевой компонент</div>;
  }
}

// Адаптируемый компонент с несовместимым интерфейсом
class AdapteeComponent extends React.Component {
  renderDifferent() {
    return <div>Адаптируемый компонент</div>;
  }
}

// Адаптер, преобразующий вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента
class AdapterComponent extends React.Component {
  render() {
    const adapteeComponent = new AdapteeComponent();
    return adapteeComponent.renderDifferent();
  }
}

// Клиентский код
class ClientComponent extends React.Component {
  render() {
    return (
      <div>
        <TargetComponent />
        <AdapterComponent />
      </div>
    );
  }
}

ReactDOM.render(<ClientComponent />, document.getElementById('root'));
```

В этом примере мы создаем целевой компонент `TargetComponent`, который ожидает определенный интерфейс. Затем у нас есть адаптируемый компонент `AdapteeComponent`, который имеет несовместимый интерфейс с целевым компонентом. Мы создаем адаптер `AdapterComponent`, который преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента. В клиентском коде мы можем использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без необходимости изменять код клиента.

## Пример 2

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для преобразования интерфейса функции.

```jsx
// Целевая функция с ожидаемым интерфейсом
function targetFunction() {
  console.log('Целевая функция');
}

// Адаптируемая функция с несовместимым интерфейсом
function adapteeFunction() {
  console.log('Адаптируемая функция');
}

// Адаптер, преобразующий вызовы целевой функции в вызовы адаптируемой функции
function adapterFunction() {
  adapteeFunction();
}

// Клиентский код
function clientCode() {
  targetFunction();
  adapterFunction();
}

clientCode();
```

В этом примере у нас есть целевая функция `targetFunction`, которая ожидает определенный интерфейс. У нас также есть адаптируемая функция `adapteeFunction`, которая имеет несовместимый интерфейс с целевой функцией. Мы создаем адаптер `adapterFunction`, который преобразует вызовы целевой функции в вызовы адаптируемой функции. В клиентском коде мы вызываем целевую функцию и адаптер, чтобы они работали вместе.

Таким образом, паттерн адаптер позволяет нам преобразовывать объекты или функции с несовместимыми интерфейсами, чтобы они могли работать вместе без проблем.